\section{Stratégies retenues - technique}

\subsection{Standard de codage}

\subsubsection{Utilisation limitée des variables globaux}

\subsubsection{En-têtes standard pour différents modules}

Pour une meilleure compréhension et maintenance du code, l'en-tête des différents modules doit suivre un format et des informations standard. Le format d'en-tête doit contenir:

\begin{itemize}
    \item Nom du module
    \item Date de création du module
    \item Auteur du module
    \item Historique des modifications
    \item Resumé du module (ce que fait le module)
\end{itemize}

\subsubsection{Conventions de dénomination des variables locales, des variables globales, des constantes et des fonctions}

\begin{itemize}
    \item Le nom des variables significatives et compréhensibles aide quiconque à comprendre la raison de son utilisation.
    \item Les variables locales doivent être nommées en utilisant une « camel case » commençant par une petite lettre (par exemple, localData) tandis que les noms de variables globales doivent commencer par une majuscule (par exemple, GlobalData). Les noms de constantes doit être formé uniquement de majuscules (par exemple CONSDATA).
    \item Il vaut mieux éviter l'utilisation de chiffres dans les noms de variables.
    \item Les noms de la fonction doivent être écrits en cas de chameau en commençant par des minuscules.
    \item Le nom de la fonction doit décrire clairement et brièvement la raison de son utilisation.
\end{itemize}

\subsubsection{Indentation}

Une indentation correcte est très importante pour améliorer la lisibilité du code.

\begin{itemize}
    \item Il doit y avoir un espace après avoir donné une virgule entre deux arguments de fonction.
    \item Chaque bloc imbriqué doit être correctement mis en retrait et espacé.
    \item Une indentation appropriée doit être présente au début et à la fin de chaque bloc du programme.
    \item Toutes les accolades doivent commencer à partir d'une nouvelle ligne et le code suivant la fin des accolades commence également à partir d'une nouvelle ligne.
\end{itemize}

\subsubsection{Valeurs de retour d'erreur et conventions de gestion des exceptions}

Toutes les fonctions qui rencontrent une condition d'erreur doivent avoir une gestion d'exceptions pour simplifier le débogage.

\subsubsection{Éviter d'utiliser un style de codage trop difficile à comprendre}

Le code doit être facilement compréhensible. Le code complexe rend la maintenance et le débogage difficiles et coûteux.

\subsubsection{Éviter d'utiliser un identifiant à des fins multiples}
Chaque variable doit recevoir un nom descriptif et significatif indiquant la raison de son utilisation. Cela n'est pas possible si un identifiant est utilisé à des fins multiples et peut donc prêter à confusion pour le lecteur. De plus, cela entraîne plus de difficultés lors de futures améliorations.

\subsubsection{Le code doit être bien documenté}

Le code doit être correctement commenté pour une compréhension facile. Les commentaires concernant les déclarations augmentent la compréhensibilité du code.

\subsubsection{La longueur des fonctions ne doit pas être très grande}

Les fonctions longues sont très difficiles à comprendre. C’est pourquoi les fonctions doivent être suffisamment petites pour effectuer de petits travaux et les fonctions longues doivent être divisées en petites pour effectuer de petites tâches.

\subsection{Gestion des revues de code}

Avant de merge une branch dans le master (réaliser une story) on doit passer un test qui est fait par une personne autre que le developpeur de la branche. Mais le developpeur fera tout de même ses propres tests et s'assurera que le code fonctionne.

\subsection{Gestion des revues de design}

Cela se fera en réunions d'equipe afin de valider l'efficacité, la transparence et la performance du design pour qu'il puisse être extensible.

\subsection{Gestion des revues de bugfixes}

On utilisera la méthode de tickets ouverts dans le traqueur d'incidents (issue tracker) de GitLab.

\subsection{Outils de développement utilisées}

Nous utiliserons:

\begin{itemize}
    \item IntelliJ (utilisé dans la sesion) comme IDE;
    \item GitLab comme outil de suivi du travail en suivant \href{https://about.gitlab.com/blog/2018/03/05/gitlab-for-agile-software-development/}{le guide d'utilisation de GitLab en Agile};
    \item Un serveur git (hébergé au \href{https://gitlab.com/}{gitlab.com}) comme outil de gestion de versions;
    \item JUnit (utilisé dans la sesion) comme classes pour automatiser l’application de tests;
    \item Spring comme framework de programmation dorsale;
    \item Maven (optionnel) comme outils d'automatisation et de construction de projet;
    \item Visio (qui été utilisé dans la sesion) comme outil de dessin de diagrammes;
    \item Log4j (optionnel) comme outil de journalisation;
    \item ErdPlus (utilisé dans la session) comme outil de conception du schéma de base de données;
    \item Gitlab CI comme outil d'intégration continue; et
    \item React comme framework de programmation frontale.
\end{itemize}


\subsection{Autres stratégies}


Dans Gitlab on peut attribuer des story points pour chaque story qui vont varier en fonction de la complexité de la tache. On peut dire que 1 point equivaut à une journée de travail (autour de 8h).
